6人涉爆炸案提堂 辯方投訴被告受警方威嚇下作供

警方早前拘捕17人，涉及1月明愛醫院、深圳灣口岸及港鐵羅湖站的爆炸案，當中6人今日提堂，其中2名男子留院缺席聆訊，辯方投訴被告受威嚇下向警方作供，裁判官拒絕保釋申請，被告需要還柙。

6名被告分別36歲報稱無業的何卓為、25歲裝修判頭李嘉濱、27歲證劵行職員吳子樂、29歲程式設計師張家俊、28歲文員楊怡斯、24歲入境處登記主任張琸淇。6人被控於今年1月至3月期間，串謀、非法及惡意地藉爆炸品引致爆炸，以及爆炸性質相當可能危害生命，或對財產造成嚴重傷害。

辯方律師指，其中一名被告李嘉濱與女友一同被捕，警方向李嘉濱指要「搞」他的女友，又指其他被告被打得「好慘」，辯方表明將爭議錄影會面及警誡供詞的自願性，其中2名未能出庭的被告，因骨折受傷留院，押後至本周六或更早的出院時間再審，其餘被告則押後至6月26日再訊，期間需要還柙。

控方就指，其中一名被告為社交平台Telegram 群組「九十二籤」的管理員，另一群組「老豆搵仔」亦懷疑涉案，又指被捕人士原本計劃於本月8日悼念科大學生周梓樂活動中放置炸彈。

推

pish

今日爆炸案被打到入廠手足案件會上庭，跪求聲援

準備變香港省
攬炒

打撚到骨折 屌你老母
但係香港人到而家好似冇咩反應

法官又會話：唔關案情事，唔理

法官：認左就係認左，點解你覺得佢地係因為受威嚇而認，唔比佢地真心認罪？我睇唔到關係係邊

努力進攻緊功能組別